如何判斷有錢人？美研究：看他有沒有iPhone

如何判斷一個人的收入高低？美國全國經濟研究所(National Bureau of Economic Research)近日發表報告指出，可以觀察他有沒有iPhone手機。

這是由芝加哥大學經濟學家Marianne Bertrand和Emir Kamenica針對美國6394名消費者，分析了不同收入、教育水平、性別、種族和政治理念做出的結論。

報告指出，在2016年，沒有任何一個品牌能比iPhone更能準確判斷出一個人的收入，用擁有iPhone來推斷某人屬於為高收入族群的準確率高達69.1%。

事實上，隨著社會與經濟發展，每個時期能代表民眾消費能力的產品都不同，例如，1992年，Grey Poupon的黃芥末醬是高收入家庭的象徵；2004年則是Land O' Lakes奶油和龜甲萬醬油。

為何Android不具代表性呢？報告指出，因為Android手機品牌眾多、定位不同，200美元以下的手機比比皆是，而iPhone通常售價在700美元以上。

雖然該研究的時空背景在2016年的美國，但仍引起台灣批踢踢網友熱烈討論，多數人不認同，紛紛表示：'一台iPhone才多少錢?最好這樣就代表收入很好... '、'覺得看開什麼車更準，這樣我也可以當經濟學家了嗎'、'大老闆用智障型手機不就窮得要死？'、'屁啦！我看到的都是老闆拿爛手機，員工拿iPhone'、'美國電信一堆iPhone SE免費或買一送一...還有錢人勒'、'原來iPhone一支用3年，比一年換一支的卓卓有錢，呵呵'。

除左IPX唔見得其他iPhone 算貴

又唔係有咩新功能，所以一部iPhone至少用三年都重得

老老實實,班台狗就係最鍾意每個月俾成千港紙去電信商去供iPhone果班人

d anfan 最鐘意話窮撚充大頭買iPhone,事實上行轉中環想搵部android都難，師奶學生廢老先係android忠實fans

而家中環咁多支那人

真 有錢佬先唔撚care

事實又真係...
大多數有番咁上下既都係IPHONE
點解會咁

有錢支那人先鐘意用IPHONE
你睇大陸D人寧願做雞都去買IPHONE

有錢支那人先鍾意用iphone 小朋友你得閒去中環soho區飲杯野睇下堆鬼佬用緊咩電話

屌講緊支那人呀

咁似連登仔邏輯

但好多美國佬簽plan, 300蚊買ipx喎

An機成撚日壞，隔幾個月又要換機，所以用An機嘅先係有錢人

屌，我買部iphone 7 plus唔洗7日就壞咗lock制，換翻新機俾我

你買三星壞咗返去即時屈你幾千換底板

行貨有保

原來Bill Gates係窮鬼

我買得都買行貨有保，同埋大鋪七日內有得換全新機，只係Apple冇，要換翻新機

似乎你有中環手提電話database喺手咁喎

見大把公屋仔用x 自己私樓但用緊6splus

啲大陸仔賣腎買唉瘋
咁一定好有錢啦